\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur Betriebliche Informationssysteme DCSM WI Schott WS15/16}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Es gibt automatisierbare und nicht automatisierbare Aufgaben, die von Personen bearbeitet werden. Zusätzlich gibt es Informationskanäle zwischen Personen und den Informationssystemen.
	\subsection*{b)}
	Objektbezogen: Leistungserstellung; Disposition: Leitung, Lenkung der Leistungserstellung.
	\subsection*{c)}
	Standardprodukte haben bereits Berater/Schulungsunterlagen, geringere Kosten und höheren Abdeckungsgrad.
	\subsection*{d)}
	Sichtung Dokumentation, Sichtung Reportstatistiken, Befragung der Anwender.
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	Daten sind möglicherweise nicht konsistent. Unnötiger Erhebungsaufwand.
	\subsection*{b)}
	Hohe Datenqualität, schlechte Behandlung von Sonderfällen.
	\subsection*{c)}
	Exakte Entsprechung des Produktionssystems.
	\subsection*{d)}
	Zugriff auf Produktivdaten für IT nicht gestattet. Bypass umgeht Verprobung (unzulässig).
	\subsection*{e)}
	Zeitbindung 1; Zeitbindung 2; Zeitbindung 3
	\subsection*{f)}
	Berechtigung für Ausführung bzw. Berechtigung für Datenzugriff.
	\subsection*{g)}
	Geringerer Anpassungsaufwand bei Lohnveränderungen durch Tarif o.ä.
	\subsection*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	Kundendatenzusammenführung für Analyse.
	\subsection*{b)}
	Klarheit, Unterscheidbarkeit, Kompaktheit
	\subsection*{c)}
	Kundenanfrage, Angebotserstellung, Auftragsannahme.
	\subsection*{d)}
	Aggregation von Einzelwerte nur über Aggregationstabellen. Vergleichswerte bereitstellen. Daten einfrieren.
	\subsection*{e)}
	SCM-Peitscheneffekt 
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	comming soon
	\subsection*{b)}
	Marketing wechselt von Vertrieb in Zentrale, Die Einheit Buchhaltung und Personal wird aufgeteilt, etc ....
	\section*{Aufgabe 5}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 6}
	comming soon
	%End of solution
\end{document}